title: KeePass
logo: ../images/fichas/KeePass/logo.png
website: https://keepass.info/
website_es: 
licenses:
  - name: GPLv2
    url: https://es.wikipedia.org/wiki/GNU_General_Public_License
myapps: true
source: https://sourceforge.net/projects/keepass/files/KeePass%202.x/2.41/KeePass-2.41-Source.zip/download
installs:

tutorials:
  - name: Videotutorial de funcionamiento
    url: https://www.youtube.com/watch?v=fsdJZICxnmE
    kind: video
others:
  - name: KeePass para android
    url: https://securityinabox.org/es/guide/keepassdroid/android/
    kind: video
screenshots:
  - name: Keepass (captura)
    file: captura.png
  - name: KeePass (captura)
    file: captura2.png

date: 2019-03-26


Un gestor de contraseñas o administrador de contraseñas es un programa de cómputo que se utiliza para almacenar una gran cantidad de parejas usuario/contraseña. La base de datos donde se guarda esta información está cifrada mediante una única clave (contraseña maestra; en inglés, master password), de forma que el usuario solo tenga que memorizar una clave para acceder a todas las demás. Esto facilita la administración de contraseñas y fomenta que los usuarios escojan claves complejas sin miedo a que no podrán recordarlas posteriormente.